其實引渡條例會唔會影響現有合作既國家既引渡？

我相信而家同香港簽署左引渡合作既國家都係大家有共識
承認雙方法治健全
確保疑犯可以公平受審

但如果呢個引渡條例通過之後
會唔會搞到現有簽署國拒絕引渡疑犯返香港受審呢？

好似最近紐西蘭咁拒絕引渡返去中國咁

例如首先係香港強請引渡疑犯返黎香港受審
假設無罪釋放，中國可以即刻申請引渡條友再返中國受審
咁樣法律上係咪可能呢？
前提當然係首先條友要喺香港“犯罪”潛逃啦
然後大陸聲稱佢同樣喺大陸犯法啦

如果真係可以，現有簽署既國家咪未必保證到疑犯既人權囉？
會唔會因為通過左而有國家取消返同香港簽署既引渡條例呢？

係既話呢個引渡條例唔係修保漏洞，反而令香港法制倒退喎
令喺香港犯案既人未必能夠引渡返黎受審

有冇法律人士可以講下會唔會有咁既可能呢？

如果係既話，呢個可以用黎塞返住班撐修例話倒塞漏洞既人把口喎